［長文討論］一D經常出現爭拗嘅幾個觀念

1.場運動降緊溫
你必須要搞清楚場運動從來冇降溫,降溫果個其實係你自己
做實事既果一班人一直都做緊嘢
日程表一直都有更新, 集會一直都冇停過

相反,D集會你係咪仲有盡力參與？
仲有冇係Twitter reddit 上面發文 轉推 留言？

問心其實係唔係因為覺得社會最近平靜咗, 所以自己少咗關注, 然後就歸咎落場運動降咗溫?

呢場運動雖然影響好多人, 但係場運動本身其實好脆弱
少咗你既支持佢好快就會散

想場運動保持溫度,上街抗爭並唔係唯一嘅方法,身為和理非但又唔敢上街抗爭嘅你其實仲有好多嘢可以做, 例如：

勤力上多D Twitter reddit 轉推 留言 上載警暴短片（真係唔好懶）

上去FB 抵制tvb同埋佢啲廣告商 （快啲幫佢執笠啦）

見到簽署真係要簽,唔好以為轉咗俾其他人,自己就可以唔使簽 （德國簽署就係好例子）

捐錢 （冇罷工既唔該自覺,台灣手足好需要你）

陪被捕人士上庭

做哨,見到曱甴就要影相報上Tg群

仲有好多好多,請自行發掘

2. 黃色經濟圈
呢個理念係由「藍罷買,黃幫襯」開始,逐漸演變而成
去到而家出現好多黃店門檻太高, 藍變黃店幫唔幫襯 等等問題
令好多人覺得迷茫, 但其實大家可以回到初衷
最一開始大家只係唔希望幫襯藍店,
比起去分辨果間係唔係黃店,來到決定幫唔幫襯,
我更加傾向分辨果間係唔係藍店, 來決定罷唔罷買
行街食飯買嘢, 其實只要果間唔係藍店 又有乜所謂
既然我哋係屬於大多數嘅一群, 咁其實成個經濟圈只要「走」藍就等於黃色

其實不論店舖老闆有沒有為運動表態或者付出,只要係支持我哋就沒有唔幫襯嘅道理,
如果只係集中「懲罰」某些黃店, 始終都會令到某些支持我哋嘅舖頭得唔到應有嘅「懲罰」

當然某些自願為場活動付出更多嘅黃店, 佢地付出更多嘅同時亦面對更多嘅風險, 優先去「懲罰」佢哋係必需嘅

3. 分化撚
連登身為全香港最大分化平台, mon post狗 每日都係度努力帶風向,進行分化工作
當你見到有人喺度為分化問題而爭拗嘅時候你可以 做•實•事

推行動post, FB Twitter reddit 轉推 留言

你記唔係當時人, 又唔知真相 , 聽咗小心就可以,唔使沖去食花生

當然我唔認為每一個開post指責嘅都係分化撚
因為大家都知道大樹有枯支,只要人多就會有on9, 忍唔住去屌係人之常情
不過個人建議,提醒嘅時候用詞可以唔使咁大力,
一黎,可以減少畀人當做分化撚嘅機會

二黎,無論你係大力屌定細力屌, 會聽嘅就係會聽,唔會聽嘅你幾大力屌都冇用

其實講咁多, 都係希望大家當遇到大爭拗嘅問題時, 唔好嘗試複雜化, 回到初心,往往答案就係起點
最後我講嘅嘢都唔一定啱, 唔讚同嘅歡迎討論一下,多謝你睇到呢度

2蕭生講左有5點唔難做又真黃既認證

錢都唔洗捐

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

大家星期六有時間，記住加入香港金融業職工總會做會員呀！

我哋可唔可以為大家發聲，可以做到咩地步，全靠會員的支持

冇會員，政府點解要理你呢，資方點解要理你呢...

所以唔好等，今日就加入啦

PS: 就算唔係金融界的同業，都麻煩like and share，俾多一個人睇到，就多一分機會團結同路人，拜托拜托🙏

#香港金融業職工總會
#香港金總
#HKFU
#收會員

【核彈】呢個方法可以防水炮車【行動po求推】

【行動po】【求推】點解1223去稅局 連登冇人講？

點解1223稅局冇人提？

自推1/10

好認同黃色經濟圈個point
我地本身就係欣賞佢地敢言，支持我地而支持返佢地
希望大家唔好忘記呢個初心，雖然話有物質支援更好

仲有降溫都係，每個人都係文宣
唔好以為自己個一份力好細

自推2/10

自推3/10

推

Well written

講得好好
運動模式一路轉變
有高低潮係無問題
最重要嘅係
政府嘅管治成本上升、藍店繼續執笠、市民繼續憎黑警、繼續出黎遊行、繼續追擊721

twitter着晒火 #china_is_terrorist

仲有Twitterbot 每日一tweet 港共遠離我

少咗你既支持佢好快就會散

仲有solomon都叫大家簽嘅禁止北京舉辦冬季奧運

抗爭融入生活

關於分化個問題
第一步，見到你認為係on9/無道理嘅post
唔好一嚟扣帽子，分化、熱狗、泛民打手、暗共、黃豬
有point有立場就LM去反對，唔好用身份假定對方，咁做已經結束討論變成身份罵戰

推呢個

呢個重要

自推5/10

自推6/10

講得幾好 點解冇人推

自推7/10

推 我一士都有出直

自推8/10

自推9/10

自推 10/10

大家好，又係我被捕師，最後有少少野想講

上少d 連登

啱,其實另一個結論就係遠離連登

講黎聽下ok?

成日話降溫降溫當手足condom煩到閪咁

1登記做功能界別選民
2唔播tvb
3盡量請手足
4叫員工唔好語言攻擊學生
5貼標籤話黃起店口

呢5點簡單都做唔到唔好話黃

係又condom唔係又condom
同人血饅頭一樣用到濫晒